郭明錤：2020 年款 iPhone 會借鑑 iPhone 4 的設計

今年發表的 iPhone 11 系列從外觀上來說，更多是源自前年的 iPhone X。而現在知名分析師郭明錤得到消息，稱明年的新 iPhone 將會在設計上做出改變，造型會更偏向早年 iPhone 4 的方正風格。按照他的說法，2020 年款的 iPhone「為支援 5G」，金屬中框將會改成更複雜的分段設計。以「挖槽與注塑」新工藝來打造，並會使用「藍寶石或玻璃表蓋」對注塑結構進行保護。而且這個中框會「像 iPhone 4 那樣」被做成平面，一改已經被沿用了數年的圓潤設計。

也就是說，如果郭明錤的消息準確的話，那這次平板產品線倒是變在了手機前面（看看題圖中去年款的 iPad Pro）。而且根據過去多年的傳統，S 這一代的升級一般不會對外型大改。若是這次真的有變的話，那明年的新機搞不好會被直接叫做 iPhone 12，Apple 跳過 7S 直接到 8 的那一幕會再上演一次。

不過，新外觀雖然有望成為新的銷量刺激點，但郭明錤也指出中框變化可能會帶來不小的成本提升。換言之，Apple 搞不好又要漲價，這是否能讓大眾接受可就有點不太好說了。

買買買

SE2來了

m額代表基曲
一日未死一日都要m

轉做ipad pro design 貴一貴都買

應該叫iphone 5g
之後叫5gs

iPad Pro咁既設計都好睇好多

改果小小外框design
咪比盡1,2蚊 usd

apple會話成本貴左+$50usd

idog表示咁真係貴左呀嘛

部iPhone 4可以攞返出嚟用

吊
早d出呢個新聞嘅話我可能會唔買iphone 11

你眼中得材料成本?

洗唔洗叫返醒steve jobs出黎

睇嚟iPhone SE 可以再戰一年先考慮換機

一早講緊Skip iPhone 11
等iPhone 12 高通CPU+5G

但照計下年應該係11pro加強版

11pro S / 11pro S max

2021先會係新design機會大d

下年基本款 12000

蘋果真係需要造好啲設計，唔止M字額肉酸，啲鏡頭都又凸越整越核突，咁多年仲未造到無邊框冇上額下巴，好難吸引消費者買得落手。Steve過世後好多產品好似冇晒美感美學，變得保守甚至倒退

IPHONE 要變長了

要求唔高
咩DESIGN都好
出個細機版我就賣單架啦

邊有咁快會支援5g, 就憑呢點唔洗睇篇文

淨係唔要M字額已經夠

千祈唔好出街食飯
都係將原材料煮兩煮賣到貴一貴
最撚好自己種埋菜養埋豬

好 期待吓

yes c實係改框都要加價了

1,2蚊material cost
但幾十蚊/部 嘅apple enginer fee

午餐肉
係先好講呀

幾靚喎，有ipad pro嘅design free

當年iphone4 出果陣，的確係有令人眼前一亮嘅感覺（雖然後尾個天線搞到好大鑊）

但自從iphone4 出左，好多人就轉用智能手機 ，告別Nokia

個價錢唔係se2

iPad pro design
午餐肉

型到

呢條郭明錤到底預測中過啲咩？同燒山有得揮

年年都咁講

中國慣左抄野係咁上下

都合理
見到iphone 11 大賣, 冇必要咁快推新野

改樣第一部係實驗機，要買之後嗰年到時再換

iphone 4 pro

10月1 全民 著黑衫舉美國旗 十字架
唱美國國歌 手中聖經 搵美國神父搞露天巨型祈禱會 和佈道會 現場決志做基督徒 唱教會歌

成立連登耶撚團，揾人扮耶穌畀共產黨打到仆街
講完笑話 ~最後，基督教先至真正可以和美國英國德國CONNECTED 總之越多温和嘅耶撚就越係CONNECTED. 同時亦都和全世界的基督徒CONNECTED 你有14億中國人 我哋有三十億基督徒（數字由中國百度提供）
因為美國佬保護香港，所以我地感覺到上帝嘅存在，所以我地決志去做基督徒， 蒙主所恩，終生追隨美國佬，你吹L得我地脹咩

鳩估11s都係加5g,加新色算

對上兩年都幾中下
尤其係xs xr個代

收皮啦

天線門

細機版真係要有，好支持Steve倡議嘅一手掌握，而家蘋果唔少嘢都好似背道而馳，其實蘋果好多產品一細一大就夠，好似以前咁精簡返條產品線比較合乎蘋果，亦方便消費者選擇

咪就係 手機一手渣晒先方便架嘛

期待

無美學 無飢餓營銷 無去平民化
全部都為左賺錢

季經黎
次次發佈會都咁講

5S

十咩一S吖
7轉8都無出7S

喺佢地眼中
藝術品係垃圾
名畫只係一張爛鳩紙

人真係好特別
一出一樣更柒嘅嘢
有對比之下本身柒嘅就會變成"靚"

一直覺得iphone4最靚

好期待

屌你班撚樣識唔識用不推文呀？

Iphone成日冇乜變化

咁早就撚定SE撚

M字額

好掛住午餐肉機

SE 撚
如果佢出部4"mon 全屏機, $10000 部唔係問題
追求極致細size

繼續6s

改走條邊先啦

其實我寧願佢學android 打孔
遠睇視覺效果真係型好多

等到出年9月，蚊都訓

終於可以換機

Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
條例撒回了，但問題根源還在
反送中運動轉型為「反極權運動」
守護香港呢個家，尋求深層次改革

行動：Connect 新疆/台灣/中共受害者
大搞文宣，主線：反極權，撐民主自由
通過人權與民主法案前，減少暴力畫面
減輕國際戰線壓力，求加辣/高票數通過
將「自由對抗極權」傳到世界各地
#antitotalitarianism #anti-chinazi

麻煩手足暫時停止升級武力(鏡頭前
文宣/輿論需要時間追上（國際戰線要人
(抗爭需要轉型,可持續發展)
要更多機會比和理非參與
達至全民一齊追求普世價值

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.26

極權如何打壓香港示威？
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
諗到再加

認同。
一部細moon電話，一部大mom pad
自己覺得最舒服係咁

去左瀏海就滿足了

agger

最恐怖係明明柒嘅D人仲話靚

高通cpu
Modem下話

預測命中率好高⋯
佢主要係識曬零件供應商，未發佈前幾個月放嘅風好多都中

變咗大塊午餐肉

產品功能基本上中90%

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

目前傳出功能：
濕水可操作
改iphone 4design
5G

120 Hz ProMotion

中間唔係會出 11s Pros 搵多次錢咩

「為支援5G」

好彩無買 等支援5G先買

成本價一兩蚊論

唔好蝦我地沉默一群

Oled做到?

Xs max用家，下年轉設計即換機

iPad Pro 咁既樣.
再加 USB-C 既話一定買

你眼中改少少嘢 成個生產鏈分分鐘要改曬啲用料同埋生產流程 要用幾千萬買新機 更加唔好提設計成本同埋中間R&D不斷試prototype又唔洗成本？

我認為咩iPhone設計極致
方正、單手、金屬texture、雙面玻璃
J到我出血

又唔係無前科

咩->嘅，typo

steve jobs 遺作iphone 4
就已經係極緻

用落一啲問題都無, provider/battery icon填滿哂兩個角落頭好爽快

方邊未必好揸手, 揸得耐手掌有痕

拉

冇3.5mm都算了
還我touch id同埋唔要m字額

善意提醒
討論可善用不推文回覆

年年都出依啲分析咁你永遠都唔駛買新機

岩, 自己去睇番上年對今年既rumor 就知聽下算
出年5-6月開始既先信

郭明錤係知名9up師嚟當冇聽過就得

午餐肉

佢可以上ios 13即係未淘汰
永續SE

技術問題
要全屏幕就會有M字額
除非你唔要前鏡同faceid

係啊係啊
得物料要錢既
設計，新設計既生產線，組裝，通通都唔洗成本
屌，講出黎都已經好好笑

pull

你都仲要前面個聽筒位

係我就唔買11 pro了

無可能
Apple要賣線
點會用C? 唔好發夢

研究點復活Steve jobs好過啦

唔好再攞仲有other cost黎護主啦
純物料貴1蚊實係生產線貴100蚊啦屌

andriod咁多框 每型號銷量仲少過iphone實係破產先做到年年新design啦

idog就係低賤 加價都要護

依家個班買8唔買11就係因為個M額

但我覺得timcock班人無乜智慧頭腦
12個樣應該仲柒過11

起模改晒元件設計你估少野？

你理解係咪有問題
我話成本加唔只$1，2蚊唔等於我支持佢加4，50蚊

4既個設計真係smartphone界嘅經典
4.7吋 ，full screen + under screen touch id記完美

咁又幾正喎

呢個真
上萬都課

iPhone 8 and x 唔係借鑑左喇咩

等佢整掂個屏下指紋 應該有全面屏

但係我覺得其實已經ready,但係gay cook唔想用2,3代就棄左個face id先唔推

Face n touch 一齊玩囉

Iphone 4 remastered

姐係今年孤兒機上
諗唔到點整 +粒鏡頭算

7-8都有s
冇iPhone 9

你覺得名重要咩？

走m字額加headphone jack加touchid同單鏡頭 走平價路線就

6s SE IOS13用家表示
出4吋mon細機的話
唔過萬都買

推

呢度手機台

Why

不了

推推

Because

Pull

再推

你上錯台
推

你記錯郭文貴呀？

ipad macbook 都用緊type C

屌你買撚左11先講

咁又點？

Apple要賣線嘅話點解要轉type C

手機唔會轉

source ?

科技嘅野.....有錢就go 架啦

身邊好多朋友/同事由 6s 話等話等....都唔知等左幾耐

下年apple一定無5g

等咗好耐iphone出返呢種框

由5仔完結之後等到依家

順便出埋極致黑唔該！

年年都有呢d新聞
咁你年年都唔使換手機

exactly.....又唔係買車買樓....買部電話呢d 都要等不如早抖

何以戰？ (長文)

你話會轉不如你比source啦

個人唔鍾意M額
只好等

btw pull

4.3"

快啦 我部6s 就黎頂唔住

下年又要換機

我9估佢係想SE用之轉左新機先出SE後代
咁就可以迫你換兩次

佢一有返個touch就唔會有人用face, apple 死要面，點會俾個face id咁快死，你睇個3d touch明知多鳩餘都要拖咁多代先肯搣走

我冇話過會轉喎

「會借鑑 iPhone 4 的設計」依句野好似2年前都聽過

講講吓已經第三年啦

其實硬件外型再比都唔會夠android堆機海咁出埋d五花八門吸引。最主要都係os無敵就得

分析師當真

最美午餐肉